<!--
 * @Descripttion: UNWRITE
 * @Author: pengxin
 * @mailbox: slive1024@163.com
-->

# 关于本项目
本项目实现一个数字电路网表传播仿真器。可作为一个分布式组件使用。

# 输入文件
输入文件格式按照 vvp-analyzer 输出定义。

# 已经实现的功能
网表传播和列表调度。


# Todo List
- 支持 vec8
- 支持 part drive
- 支持所有 functor 和 arith
- 支持所有 compare
- 支持 UDP
- 支持 UFUNC
- 支持 reduce
- 支持 force
- 支持 tran
- proc 执行器
- time queue
...

## 如何并行
- Eval 并行执行
- 调度队列使用 channel
- 每个节点中加锁保护自己的 schedule flag 以及。。

# 传播原理
一次传播从一个节点开始，向自己的输出传播。根据节点的不同特性，选择递归传播或者调度（schedule）到队列中。每个节点只能出现在队列中一次，被执行掉后方可出现（即被调度进队列）下一次。
当传播到某个节点：
- 这个节点的输入值未变化，返回
- 否则，如果这个节点可被调度，但是未被调度，那么调度这个节点到队列中。
- 否则，如果这个节点不可被调度，但是可以递归传播，那么递归传播
- 被调度事件的执行发生在递归传播之后。

递归+调度传播的作用：
- 抑制【不真实的】毛刺（同一时刻反复翻转）
- 大大降低传播规模（多次传入只对应一次传出，降低时间复杂度）
- 带环网表的传播阻断（毛刺可能使本该阻断的传播未被阻断）

# UDP 支持
- 目前支持 时序UDP
- 目前 UDP 并未 Schedule ，这样的话每次任何一个输入取得值就会触发eval并且清空edge列表。这样的话在求值时，不会出现两个 Edge 同时到来的情况。这个在后续版本中要改过来。


# Tag版本说明
- V1.1.0:与原GitLab仓库代码合并之前的最新版本
- V1.2.0: 参考VVP源码重构strength支持功能代码,对于RPMOS有bug，不推荐使用;迭代几个版本后改tag版本将会删除
- V1.3.0: 暂只支持无符号运算，修复前面版本的bug